<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Письмо Шагин-Гирей-хана — Батырь-Гирей-султану. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==Письмо Шагинъ-Гирей-хана — Батырь-Гирей-султану. (Приложеніе № 10).==

{{p|670}}

Увѣдомляетъ меня г. бригадиръ и кавалеръ Бринкъ, почтеннѣйшій пріятель нашъ, что ваше сіятельство изволили требовать у него возвращенія бѣжавшихъ отъ васъ россійскихъ плѣнныхъ. Изъ сего хотя разумѣлось выраженіе россійскихъ плѣнныхъ, употребленнымъ для того, чтобы оныхъ не отдать обратно, но точность всю подтверждаетъ ваше ппсьмо, въ коемъ прямо написаны оные плѣнные россійскими и что требуете ихъ возвращенія. Я внималъ сіе съ великимъ стыдомъ, поелику на таковой случай предварительно я съ вашимъ сіятельствомъ довольно говорилъ персонально, ибо таковыя требованія, съ одной стороны, противны мирнымъ трактатамъ, а съ другой собственно для насъ предосудительны и посрамленія достойны. По всѣмъ правамъ вы обязаны россійскихъ плѣнныхъ не точію у васъ находящихся, но и гдѣ-бы они не были, употребя всевозможное сгараніе отыскивать и безъ всего возвращать въ ихъ мѣста. Въ надѣяніи таковаго содѣйствія, почтительнѣйше сіе къ вашему сіятельству препровождаю; по полученіи, внявъ вышеписанное, прошу непремѣнно оставить требованіе тѣхъ ушедшихъ отъ васъ россійскихъ людей и буде не точію у васъ, но гдѣ лишь только таковыхъ услышать изволите, употребя попечительнѣйшее стараніе, не оставьте оныхъ отыскивать и въ цѣлости препровождать въ ихъ отечество, оградя всякою безопасностью. Сего отъ вашего сіятельства ожидаю и прошу.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
